<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<formulae>
    <formula>
        <Species>Abies &lt; 0.35 spg*</Species>
        <Medianspecificgravity>0.33</Medianspecificgravity>
        <a>-2.3123</a>
        <b>2.3482</b>
        <Diameterrangecm>3–69</Diameterrangecm>
        <R2>0.75</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Abies ≥ 0.35 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.37</Medianspecificgravity>
        <a>-3.1774</a>
        <b>2.6426</b>
        <Diameterrangecm>3–236</Diameterrangecm>
        <R2>0.75</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Cupressaceae &lt; 0.30 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.29</Medianspecificgravity>
        <a>-1.9615</a>
        <b>2.1063</b>
        <Diameterrangecm>3–66</Diameterrangecm>
        <R2>0.76</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Cupressaceae 0.30–0.39 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.34</Medianspecificgravity>
        <a>-2.7765</a>
        <b>2.4195</b>
        <Diameterrangecm>3–614</Diameterrangecm>
        <R2>0.76</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Cupressaceae ≥ 0.40 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.43</Medianspecificgravity>
        <a>-2.6327</a>
        <b>2.4757</b>
        <Diameterrangecm>3–109</Diameterrangecm>
        <R2>0.76</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Larix</Species>
        <Medianspecificgravity>0.49</Medianspecificgravity>
        <a>-2.3012</a>
        <b>2.3853</b>
        <Diameterrangecm>3–98</Diameterrangecm>
        <R2>0.85</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Picea &lt; 0.35 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.33</Medianspecificgravity>
        <a>-3.0300</a>
        <b>2.5567</b>
        <Diameterrangecm>3–283</Diameterrangecm>
        <R2>0.81</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Picea ≥ 0.35 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.37</Medianspecificgravity>
        <a>-2.1364</a>
        <b>2.3233</b>
        <Diameterrangecm>3–72</Diameterrangecm>
        <R2>0.81</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Pinus &lt; 0.45 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.39</Medianspecificgravity>
        <a>-2.6177</a>
        <b>2.4638</b>
        <Diameterrangecm>3–180</Diameterrangecm>
        <R2>0.83</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Pinus ≥ 0.45 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.47</Medianspecificgravity>
        <a>-3.0506</a>
        <b>2.6465</b>
        <Diameterrangecm>3–56</Diameterrangecm>
        <R2>0.83</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Pseudotsuga</Species>
        <Medianspecificgravity>0.45</Medianspecificgravity>
        <a>-2.4623</a>
        <b>2.4852</b>
        <Diameterrangecm>3–215</Diameterrangecm>
        <R2>0.86</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Tsuga &lt; 0.40 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.38</Medianspecificgravity>
        <a>-2.3480</a>
        <b>2.3876</b>
        <Diameterrangecm>3–85</Diameterrangecm>
        <R2>0.85</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Tsuga ≥ 0.40 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.42</Medianspecificgravity>
        <a>-2.9208</a>
        <b>2.5697</b>
        <Diameterrangecm>3–172</Diameterrangecm>
        <R2>0.85</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Aceraceae &lt; 0.50 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.44</Medianspecificgravity>
        <a>-2.0470</a>
        <b>2.3852</b>
        <Diameterrangecm>3–66</Diameterrangecm>
        <R2>0.84</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Aceraceae ≥ 0.50 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.56</Medianspecificgravity>
        <a>-1.8011</a>
        <b>2.3852</b>
        <Diameterrangecm>3–70</Diameterrangecm>
        <R2>0.84</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Betulaceae &lt; 0.40 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.37</Medianspecificgravity>
        <a>-2.5932</a>
        <b>2.5349</b>
        <Diameterrangecm>3–64</Diameterrangecm>
        <R2>0.81</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Betulaceae 0.40–0.49 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.47</Medianspecificgravity>
        <a>-2.2271</a>
        <b>2.4513</b>
        <Diameterrangecm>3–51</Diameterrangecm>
        <R2>0.81</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Betulaceae 0.50–0.59 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.55</Medianspecificgravity>
        <a>-1.8096</a>
        <b>2.348</b>
        <Diameterrangecm>3–70</Diameterrangecm>
        <R2>0.81</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Betulaceae ≥ 0.60 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.62</Medianspecificgravity>
        <a>-2.2652</a>
        <b>2.5349</b>
        <Diameterrangecm>3–47</Diameterrangecm>
        <R2>0.81</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Cornaceae/Ericaceae/ Lauraceae/Platanaceae/ Rosaceae/Ulmaceae</Species>
        <Medianspecificgravity>0.47</Medianspecificgravity>
        <a>-2.2118</a>
        <b>2.4133</b>
        <Diameterrangecm>3–64</Diameterrangecm>
        <R2>0.79</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Fabaceae/Juglandaceae, Carya</Species>
        <Medianspecificgravity>0.62</Medianspecificgravity>
        <a>-2.5095</a>
        <b>2.6175</b>
        <Diameterrangecm>3–70</Diameterrangecm>
        <R2>0.81</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Fabaceae/Juglandaceae, other</Species>
        <Medianspecificgravity>0.66</Medianspecificgravity>
        <a>-2.5095</a>
        <b>2.5437</b>
        <Diameterrangecm>4–42</Diameterrangecm>
        <R2>0.81</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Fagaceae, deciduous</Species>
        <Medianspecificgravity>0.57</Medianspecificgravity>
        <a>-2.0705</a>
        <b>2.441</b>
        <Diameterrangecm>3–89</Diameterrangecm>
        <R2>0.84</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Fagaceae, evergreen</Species>
        <Medianspecificgravity>0.58</Medianspecificgravity>
        <a>-2.2198</a>
        <b>2.441</b>
        <Diameterrangecm>3–66</Diameterrangecm>
        <R2>0.84</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Hamamelidaceae</Species>
        <Medianspecificgravity>0.46</Medianspecificgravity>
        <a>-2.6390</a>
        <b>2.5466</b>
        <Diameterrangecm>3–53</Diameterrangecm>
        <R2>0.79</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Hippocastanaceae/Tiliaceae</Species>
        <Medianspecificgravity>0.32</Medianspecificgravity>
        <a>-2.4108</a>
        <b>2.4177</b>
        <Diameterrangecm>3–56</Diameterrangecm>
        <R2>0.83</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Magnoliaceae</Species>
        <Medianspecificgravity>0.4</Medianspecificgravity>
        <a>-2.5497</a>
        <b>2.5011</b>
        <Diameterrangecm>3–65</Diameterrangecm>
        <R2>0.83</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Oleaceae &lt; 0.55 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.51</Medianspecificgravity>
        <a>-2.0314</a>
        <b>2.3524</b>
        <Diameterrangecm>3–43</Diameterrangecm>
        <R2>0.84</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Oleaceae ≥ 0.55 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.55</Medianspecificgravity>
        <a>-1.8384</a>
        <b>2.3524</b>
        <Diameterrangecm>3–55</Diameterrangecm>
        <R2>0.84</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Salicaceae &lt; 0.35 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.31</Medianspecificgravity>
        <a>-2.6863</a>
        <b>2.4561</b>
        <Diameterrangecm>3–53</Diameterrangecm>
        <R2>0.81</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Salicaceae ≥ 0.35 spg</Species>
        <Medianspecificgravity>0.36</Medianspecificgravity>
        <a>-2.4441</a>
        <b>2.4561</b>
        <Diameterrangecm>3–70</Diameterrangecm>
        <R2>0.81</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Cupressaceae2</Species>
        <Medianspecificgravity>0.5</Medianspecificgravity>
        <a>-2.7096</a>
        <b>2.1942</b>
        <Diameterrangecm>4–87</Diameterrangecm>
        <R2>0.91</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Fabaceae/Rosaceae</Species>
        <Medianspecificgravity>0.8</Medianspecificgravity>
        <a>-2.9255</a>
        <b>2.4109</b>
        <Diameterrangecm>3–60</Diameterrangecm>
        <R2>0.89</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Fagaceae</Species>
        <Medianspecificgravity>0.59</Medianspecificgravity>
        <a>-3.0304</a>
        <b>2.4982</b>
        <Diameterrangecm>3–74</Diameterrangecm>
        <R2>0.84</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
    <formula>
        <Species>Pinaceae</Species>
        <Medianspecificgravity>0.51</Medianspecificgravity>
        <a>-3.2007</a>
        <b>2.5339</b>
        <Diameterrangecm>3–75</Diameterrangecm>
        <R2>0.86</R2>
        <source>Chojnacky</source>
    </formula>
</formulae>
